（超越香港）深圳暴雨引發洪水湧河道被沖走工人 至少4死7失蹤

港人北上小心！深圳市周四（11日）突降冰雹，暴雨更引發洪水，導致多人被沖走。截至周五（12日）上午9時10分，至少4人因此遇難，另有7人失蹤，搜救工作仍在進行中。

受到冷空氣南下至華南沿海，與連續多天的偏南暖濕氣流激烈交匯，引發強對流天氣影響，深圳市內周四傍晚開始，普遍出現短時強降水和雷風大雨，寶安區和光明區更出現體積大如湯圓的冰雹。

福田區應急管理局和羅湖區應急管理局消息指，當晚9時許，福田區僑香路片區遭遇瞬時強降雨，短時爆發的洪水沖入鳳塘河暗渠，正在鳳塘河香蜜湖路段進行清淤工業的5名工人在向地面回撤時，4人被突然湧至的洪水沖走，其中3人目前仍在全力搜救中。另外，羅湖區在西湖賓館段及東湖公園2個施工處共12名工人，當中4人獲救、2人遇難、6人失蹤。

最新消息指，其中2名失蹤者的遺體於周五上午尋獲，目前正在確認死者身份。

科技重鎮 先進

国家發展 欣欣向榮
為國捐驅 人人點讚

全力搜救，感謝党

生為蟈人何其有幸

中蟈矽谷

無預警架咩

00後又話深圳先進過香港嘅

一個城市去水設備廢 有幾多預警都冇撚用啦
仲要一屎忽痕就排洪落香港 真係感謝黨呀

大陸人命唔值錢

唔知班三和大神有無事呢

果然夠國際化